2021年聖丹斯電影節及其許多電影是如何反映瘟疫時代的生活的。 4部新電影探索——或預測——大流行主導的一年|艾麗莎·威爾金森|021年2月5日|Vox 
 王室利用這些信息來評估鼠疫在其最大城市的死亡人數，以及在城市範圍內進行王室事務的相對安全性。 2019冠狀病毒病儀表盤是重要的，但也有缺陷的公共信息來源|傑奎琳·韋尼蒙| 2021年1月26日|《華盛頓郵報》 
 縱觀人類歷史，我們經歷了一波又一波的病毒和細菌瘟疫。 mRNA技術為我們提供了第一批COVID-19疫苗。 它也可能顛覆製藥業沃爾特·艾薩克森| 2021年1月11日 
 Götherström說，目前還不清楚鼠疫細菌是如何首先到達西伯利亞的，也不清楚它是否導致了廣泛的感染和死亡。 鼠疫可能導致了古代西伯利亞人的死亡布魯斯·鮑爾，2021年1月6日，科學新聞 
 閱讀彼得·辛格的《瘟疫之年你可以拯救的生命》 世界上的問題使我不知所措。 這本書給了我力量。 Kelsey Piper | 2020年12月11日|Vox 
 類似的情況在拉丁美洲、非洲和東亞的許多地區也存在。 促進女孩教育還不夠:馬拉拉還可以做更多|寶拉·科斯金| 2014年12月9日|每日野獸 
 為什麼對婦女的暴力是當今困擾地球的眾多衝突的核心? 女人和戰爭之間的隱藏聯繫|利斯·格林斯萊德| 2014年12月3日|每日野獸 
 然而，傳播很容易，當第三種形式的鼠疫:肺炎鼠疫發生時，流行病就會傳播。 黑死病又回來了(但它從未真正離開過 
 正如我在今年夏天中國確診致命病例時的一篇文章中所描述的那樣，鼠疫有三種不同的臨床形式。 黑死病又回來了(但它從未真正離開過 
 今年早些時候，鼠疫曾在中國短暫出現，並在美國持續出現，每年都有一些病例。 黑死病又回來了(但它從未真正離開過 
 這一年以及接下來的一年，倫敦的聖吉爾斯爆發了大瘟疫。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 加爾納什現在不必為自己的急躁脾氣造成了他的毀滅而苦惱了。 聖馬丁之夏，拉斐爾·薩巴蒂尼 
 一個人因為在他的房子被瘟疫感染時去法院而在倫敦被鞭打。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 士每拿的瘟疫肆虐; 在一段時間內，每天約有300人死亡。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 那些小巴布考克一定會來的，不管邀請與否，他們一定會把她折磨得半死。 Skyrie的桃樂茜|伊芙琳·雷蒙德